%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         94/09/28 酒井敏 (5.z版)
%        }
%
\section{サブルーチンの説明 : ポリラインプリミティブ}
\label{scpack.pline}

折れ線の図形出力(polyline primitive)に関するサブルーチン群.

\vspace{1em}
\GLPGETSET が管理する内部変数{\tt 'LMISS'}を{\tt .TRUE.}にすると
欠損値処理をおこなう.
つまり欠損値の前後は線で結ばない.

\vspace{1em}
2次元のポリラインと異なり, 実線しか描けない.
また, ラベルをつけることもできない.

%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{SCPLZU/SCPLZV}
%\label{scpack.pline.scplzu}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    U/V座標系で折れ線を描く. 属性も同時に指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCPLZU(N,UPX,UPY,UPZ,ITYPE)} \\
    {\tt CALL SCPLZV(N,VPX,VPY,VPZ,ITYPE)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} & {\tt (I)} & 配列{\tt UPX}, {\tt UPY}, {\tt UPZ} の長さ. \\
      {\tt UPX}, {\tt UPY}, {\tt UPZ} & {\tt (R)} & 長さ{\tt N}の配列.
        折れ線を結ぶ点のU座標系における(X, Y, Z)座標の値を与える. \\
      {\tt VPX}, {\tt VPY}, {\tt VPZ} & {\tt (R)} & 長さ{\tt N}の配列.
        折れ線を結ぶ点のV座標系における(X, Y, Z)座標の値を与える. \\
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & ラインインデクス. {\tt SCSPLI}参照.
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt N}は2以上でなければならない.
    \item ここで指定した{\tt ITYPE}, {\tt INDEX}は,
      {\tt SCPLU}, {\tt SCPLV} が参照する {\tt INDEX}を変更しない.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{SCPLU/SCPLV}
%\label{scpack.pline.scplu}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    U/V座標系で折れ線を描く.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCPLU(N,UPX,UPY,UPZ)} \\
    {\tt CALL SCPLV(N,VPX,VPY,VPZ)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} & {\tt (I)} & 配列{\tt UPX}, {\tt UPY}, {\tt UPZ} の長さ. \\
      {\tt UPX}, {\tt UPY}, {\tt UPZ} & {\tt (R)} & 長さ{\tt N}の配列.
        折れ線を結ぶ点のU座標系における(X, Y, Z)座標の値を与える. \\
      {\tt VPX}, {\tt VPY}, {\tt VPZ} & {\tt (R)} & 長さ{\tt N}の配列.
        折れ線を結ぶ点のV座標系における(X, Y, Z)座標の値を与える. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt N}は2以上でなければならない.
    \item 描く折れ線の属性は{\tt SCSPLI}で設定する.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}


%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{SCSPLI}
%\label{scpack.pline.scspli}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    {\tt SCPLU}, {\tt SCPLV} で描く折れ線の
    ラインインデクスを設定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCSPLI(INDEX)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt INDEX} & {\tt (I)} & 折れ線のラインインデクス
        (\ref{gaiyou.outp}節参照;初期値は1).
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item {\tt INDEX}は1以上でなければならない.
      ただし{\tt INDEX}が0のとき, メッセージは出力されるがなにもしない.
    \item {\tt INDEX}の妥当性はこのルーチンでチェックされず,
      {\tt SCPLU}, {\tt SCPLV} を呼んだときにチェックされる.
    \item 現在設定されているラインインデクスは
      \begin{quote}
        {\tt CALL SCQPLI(INDEX)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
